*夢遊手足注意* 美國鑑證科警員證實 Android 手機較 iPhone 更難破解

智能手機裝著不少個人資料和通訊記錄，當執法機關需要進行調查時，往往都會從疑犯的智能手機入手。近期有不少新聞與 iPhone 被執法機關破解有關，日前有美國負責數碼鑑證的警員就透露，現時的 Android 手機比 iPhone 更難破解。

來自德州 Fort Worth 警區的數碼鑑證探員 Rex Kiser 接受訪問時，表示他們約一年前無法破解 iPhone，但可以破解任何 Android 手機，但現在並非所有 Android 手機都能破解。報導提到執法機構僱用專業的手機破解公司，當中最出名的 Cellebrite 擁有能夠破解包括 iPhone X 在內手機的工具，它能夠抓住 GPS 位置、訊息、通話記錄、聯絡人資訊，甚至 Instagram、Twitter、LinkedIn 等程式的數據，有助進行檢控工作。

報導指 Cellebrite 的工具在對付 Android 手機的加密技術，就未如 iPhone 般成功，例如 Google Pixel 2、Samsung Galaxy S9、華為 P20 Pro 都不對應，無法取得社交媒體、瀏覽或 GPS 資料。雖然 Cellebrite 的工具在 Android 層面比較遜色，但並不代表 Android 無從破解，只是花費的時間和資源較多。

來源：androidauthority

並唔係想踩iphone或者引戰or whatever，只想提供翻客觀資料，唔好一本通書睇到老，以為以前an機lag同易破解就代表而家都係。

同場加送 資安公司 Gartner security呢幾年對mobile platform安全嘅評測， 三星同pixel整體得分比ios高

Lm睇一定有人話三星360送中嘅Reddit post，但爭議點在於到底回傳嘅資料係咪你嘅個人資料而係真係for database check嘅資料？po主無解密到個patch就貿然開po，大家係跟風之前最好都加啲個人思考。 講到底，作為美國國防部許可政府人員用嘅手機，我唔認為三星真係有將你個人資料送中，除非國防部班友係盲嘅。

Cellebrite專注iOS
就唔信佢都有咁多資源搞埋Android

推

報導指 Cellebrite 的工具在對付 Android 手機的加密技術，就未如 iPhone 般成功，例如 Google Pixel 2、Samsung Galaxy S9、華為 P20 Pro 都不對應

華為每日將你d資料自動backup比支那，緊係唔洗破解

其實Google Pixel 同 Samsung Galaxy系列應該信得過
Samsung 仲有Knox

本打手宣布

庭b都用pixel! 你班idog仲有咩好講

apple奶共啊嘛，唔係點樣比大陸政府容易啲破解

咁講啦，我係希望手足們都均爭啲，ios又好，an都好，各有所長，但唔好唔知頭唔知路就一句 iphone安全/影相屌打，今時唔同往日，客觀評測係好重要。 我都幾欣賞ios更新嘅頻率同兼容性

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

Google宣布將捐款超700萬元並上線病情專題界面提供官方權威信息

用Windows 10 Mobile係咪最安全？

androidauthority話android安全過iOS

上知乎睇一樣會搵到專家話華為安全嫁

俾人哋打多陣飛機唔得嘅

岩啊 Gartner都收咗Google samsung錢

乜而家啲ifan連通識科都未讀過咁
primary source同secondary source都未識分
定係選擇性失明

Pixel打手，你覆咗上一個pixel 問題post未

#89514 太空空氣清新機 五毛 手機台公敵

個條死毒撚好廢

訓醒未？ primary source係vice，Android authority係第一個引述並且整合新聞稿嘅網

純粹鳩估無乜可能
事關android要root機大把方法，但ios要jb一向都比較難，不過前排爆咗有hardware漏洞變相舊機全破，不過iphone有個機制係太耐無用會先鎖住usb廢咗武功先，唔知咁樣對破解有無效

如果你話一樣咁易我會信，但我點都唔信android破解會難啲囉

up

喂死毒撚幾時覆返我個post姐 我依加好悶呀肥閪

分primary source同secondary source做咩？邊種source都好，都無阻我想表達既訊息

我想指出既係你係任何立場都會搵到支持你既立場既所謂”證據”。android支持者會搵到支持android安全既證據，iphone支持者會搵到支持iphone安全既證據，支持華為會搵到支持華為安全既證據

係咪畫公仔要畫出腸啊

典型賴地硬
Gartner評測就話有利益關係
鑑證科警犬出黎現身說法就話各有各證據
Fbi早幾年爆唔到去法庭嘈就打j打到成地都係

笑撚到仆街

第一，我冇係Fbi早幾年爆唔到去法庭嘈個時，打j打到成地都係。我唔係「ifan」。
第二，我冇講過「Gartner評測就話有利益關係」，你就無啦啦打稻草人。你去打樓上個清新機啦，打我做咩

第三，我冇否定過「Android比IOS安全」，但依你所講既鑑證科警犬source唔足以證明「Android比IOS安全」。認為ios安全d同埋android安全d各有證據啦，只係用鑑證科警犬source同埋gartner評測唔可以fc到「Android比IOS安全」喎。既然各有證據, fc咪就係考慮唔同證據囉。
我就唔明點解我無啦啦比人指控「未訓醒」同「典型賴地硬」啦

仲要咩人親口講你先覺得係足以證明steve jobs定gay cook?

Android唔識用嘅話咪容易破解

用動物傳心術 無從破解

點解單憑一個人講你就信？

首先，我就唔知佢有幾專。另外，係專家就一定正確？Newton寫F=ma同萬有引力定律喎，最尾又係錯喎。同埋你點知佢講野背後有咩野動機？中共夠話大饑荒原因係「三年自然災害」造成，但佢從來都唔會講佢講大話掩飾地方虛報產量同將糧食大量派送比非洲國家。你唔考慮唔同種類既sources，你又點可以得到答案

或者你答番我，佢親口講，所以足以證明到android比ios安全？或者再weak d既版本，佢親口講，所以android很可能比ios安全？

依首仲好笑

Push

就算Android 難啲破解
但係入面啲app read曬你啲敏感資料send上server咁有咩分別

破解唔到咪直接上server拎

羊毛出在羊身上
Google野點解可以免費，但仲賺咁多錢？
就係因為佢係一間靠你啲資料搵錢既公司
佢一日靠呢樣野搵錢，一日都好難唔懷疑佢

你拋一大堆唔關事既例子出黎做乜柒
一係你就老老柒柒講下邊一度出處先係權威啦
好想睇下你既標準

連Newtonian Physics都攞嚟做例子，真係唔知佢噏乜柒

唔講d “唔關事”既例子就係驚你依d人唔明

我就指唔出權威機構啦，但係咪我指唔出權威機構所以Detective Rex Kiser同homeland security既report證明到android比ios安全先。再講權威我就指出你有訴諸權威謬誤嫁啦

有人答到我個source足以證明到android比ios安全，所以你信？

又要話呢個唔可信果個唔可信
咁咪問你邊個可信囉 自己又答唔出
咁其實個世界你乜9都唔洗信 你信自己啦
可惜個世界唔係遷就你一個

同d港女一樣
日本菜唔食 韓國菜唔食
咁咪問你想食乜囉 又答唔出 總之係你錯啦

好撚尷尬

我冇話唔信世界喎，而且我冇叫世界遷就我一個，點解咁鐘意打稻草人？我上面咪話要唔同sources黎驗證囉，邊有話世界乜9都唔信。中學歷史都有教面對唔肯定既事物，要搵多d唔同既sources，我咁諗有咩錯？而且我由始至終冇話佢錯喎，另外我指出左fc要多d sources，點解就可以話世界乜9都唔信先

又打稻草人，你搵下我由始至終有邊一句話過「android忽ios安全錯」？我就唔知你理解力差定點啦

咁啦
以你既標準
你要邊一到既source 幾多source 先可以fact check?

總之係你比d選擇少 建議唔好
但我唔會講我想食乜的
明掛?

明

我純粹表達我覺得唔足以證明既原因姐，唔係想比少d選擇你黎要求你唔好信

關於android同ios 大型既available Report唔多，我寧願等之後既report啦

Pixel 打手負皮我做咩
個post唔係我開㗎，你睇睇先

Pixel 4 升級爆大鑊 面容解鎖突然失靈

終於見到你 搵你咁多次以為你比黑警拉咗

條打手真係好撚好玩

你見pixel 2都講得出就知唔係最update啦
佢自己都話，唔係破解唔到，係破解難度同時間。
如果純粹為安全，你買新an flagship平過你買新iphone多多聲，買舊就輕鬆破解

Iphone都係講到x

iphone x及以前嘅機，可以硬破，硬件有漏洞，100%破到。
Xr, xs 以後係ios軟件層面破到，要apple知個漏洞先可以封到。依家就算iphone 11, ios13都破到。
其實任內一個版本嘅ios 都jb到，證明無野係100%安全的。
Android 如是，ios如是，做好自己嘅安全管理比較實際

打手又潛水

努力搵下其實周圍都見到我

見到有人出post想搵你但搵唔到

咁留心五手，你件打手幾時解答pixel面部解鎖失靈件事啊？你又話乜撚野Chip無人破解到，但呢bug又咁多出現？你龜縮到幾時先肯解答？

睇完得啖笑。應都嘥氣

使乜破唧，直接開比人睇

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

又將jailbreak同破解溝埋一齊講...
jailbreak等於root機
X以前係咁岩個硬體漏洞乜野都破到
Xs開始就純JB漏洞，冇passcode根本JB唔到

iphone11, ios13已經比人破左喇，唔係jb, 一樣破左。
根本bugs 永遠都會有，破解者搵同apple, google 玩兵捉賊遊戲，永遠唔會完。
只有早啲破定遲啲破，易啲破同難啲破嘅分別

華為 P20 Pro

冇記錯而家破解到係限制要用passcode
佢應該只係揾到個漏洞可以BF

點講都好，起碼呢啲漏洞理論上係ios update 可以解決。
不過x以下..有需要嘅都係換機算喇

samsung仲有360

knox？要另外將啲apps裝喺個knox入面講到咁安全，點解唔預設整合喺os入面？

Up